委穆加貝做大使 譚德塞惹公憤

委穆加貝做大使 譚德塞惹公憤

習年初在京接見譚德塞。

譚德塞來自埃塞俄比亞，是國際公認的瘧疾研究人員，先後出任埃塞俄比亞衞生國務部長和外交部長，今次武漢肺炎被指包庇中國令非他跌入輿論風波，他在國內任職時、競逐世衞總幹事時以及上任後，都發生不少具爭議的事件，包括他上任四個月後，即邀請被視為獨裁者的津巴布韋前總統穆加貝為世衞親善大使，惹來公憤。

相關新聞：發展中國家勢受衝擊

打壓台灣早有前科

現年55歲的譚德塞在英國完成醫學碩、博士學位後，返回埃塞俄比亞，先後於2005年和2012年分別出任該國衞生部長和出任外交部長，他挺中的立場也非一朝一夕，早在他身為埃塞衞生部長參與世衞組織時，已有阻止台灣邦交國為台灣發言的「前科」。他競逐世衞總幹事期間，就被人指控，他在擔任衞生部長時，曾掩蓋國內的霍亂疫情。埃塞俄比亞和中國歷來關係友好，屬於「一帶一路」於非洲的重鎮，非洲聯盟的總部，設於埃塞俄比亞首都。譚德塞擔任外長時，也與中國簽署外貿與基建投資債務過百億美元。2017年，譚德塞上任世衞總幹事四個月後，任命津巴布韋的前總統穆加貝為世衞親善大使，當時引來批評，有猜測指他任命穆加貝是要回報對方幫忙在非洲聯盟的樁腳，也答謝中國政府大力支持他當選。